支那今年降準放水2.5萬億人幣 規模超過08金融海嘯

支那銀行降存款準備金率，從而減輕支那企業融資成本，似乎成為支那對抗美國關稅狙擊的常規招數。據本報統計，支行今年以來已經第四度實施降準，累計降準幅度3至4個百分點，總放水規模達2.5萬億人幣。

4月貿易戰開打時，支行當月降低存準1個百分點，釋放1.3萬億元（支那幣．下同）流動性，當中9,000億元用作償還中期借貸便利（MLF），其餘4,000億元則流入市場，當時市場估計是北京出招緩衝支美貿易戰影響，亦打救當時急挫A股。

到6月時，支行再降準0.5個百分點，放水接近7,000億元，當中5,000億元會推動支銀將企業債權轉成股權（簡稱債轉股），協助資不抵債企業渡過難關，另外2,000億元則緩解小微企業融資困難。

到今日，支行再降存準1個百分點，當中4,500億元用作取代MLF，淨放水近7,500億元，為貿易開打以來放水量最高的一次，普遍認為是向受到關稅重壓的廠商減低借貸成本。

今年初在貿易戰尚未爆發之際，實際仍有一次降準出現，而該次是支行去年10月時預告，今年1月若金融機構中小企貸款比例達一定要求，將可降存款準備金率0.5至1.5個百分點，當時經濟師估計可釋放近7,000億元流動性。

今年支行降準4次，規模達3至4個百分點。根據資料，支行於2015年降準4次，共2.5個百分點；2012年降準2次，共1個百分點；而2008年10月至12月金融海嘯時曾經降準2.5個百分點「賑災」，其餘時段則為加存款準備金率降溫，故今年出招幅度已達到甚至超越當年雷曼危機級數。

說明左咩呢

乾乾地水塘 放一放先

星期一跌

仲有多少額度可以降？

治標唔治本

標都就快治唔到

今年真係好大獲

中国減息
美國加息
(經濟活動同中国好緊密嘅)香港因為聯匯焗加(未必跟足)
咁會發生咩事？

以我極度有限嘅經濟知識
中國啲錢好自然會流入香港套戥
垃圾港樓有機會升上十萬蚊呎

有錯請屌

又啪支針吊命

降到0未

跟本旁邊果個 國家 中國 都冇本 同人玩

人仔進一步貶值

救一救中企

銀行冇錢借出街

仲有12.50%

雞蟲北上救國

姐係點 唔太明
姐係咪即將支爆

國進民退下
所謂加大銀行貸款額度都只會流向國企
(一堆民企比人入股)

最好係$40人仔換$100港元

唔只7500億流出市場,
money multiplier, 7500/0.125 = money supply最盡可以增多60000億
說好的去槓杆化呢
繼續bump大個泡沫佢 18,19年應該有大事發生

方便權貴借錢匯美金走人

咁係升值

打錯左 $100港元換$30人仔

領導仲有2.5%可以玩，最後就留反窮支係國內食草

唔係 $30港元換$100人仔先係
屌

做咩啫你

匯乜撚野
美國凍結支那官支產呀

On 9 左

你識條鐵咩，就係要凍結前做野嘛

除非你啲美元換晒做紙幣收埋 , 否則美國可以隨時凍結 , 放咩國家都一樣凍結到

幾時降到0%

智障

人仔越升越高

屌，垃圾 睇撚到我

睇撚到我

不過，如銀行存款減緊，咪即係就算可以借貸嘅槓桿一樣，釋放嘅錢都係少咗

去槓桿去到再泵漲個泡沫

一時就去槓柜化
一時就降準
我真係睇唔透

順境想穩陣發展就去槓桿
逆境要打強心針就降準想谷起個市，但長遠百害無一利。
好似係咁

又可以借錢唔洗還

其實無乜空間再降, 再降內銀肯定俾人put爆

期待

遲下多少少人拎錢就仆街

應該會鎖房地產
然後人仔不停扁值

但好奇怪 走資冇封 做大陸單既A準接到冇停手
仲聽講話開放番港人身份買樓
WTF?

說今次降準為頂住A股開市作準備，相同不會有太多人反對。

但效果呢？用上兩次經驗看，恐怕又是「彈散市」。

今年4月17日人行宣布將降準一個百分點，翌日恒指高開1.35%後，隨即回落，收市升幅只剩一半，僅0.74%，指數報30284點。現報26,572點
至於A股，開市升幅與收市升幅相若，約0.8%，收報3,091點。現報2821點。

至於6月24日亦是周日，人行宣布降準0.5個百分點，翌日恒指完全零反應，低開0.04%，然後全日低走，收市跌1.29%，指數報28,961點。現報26,572點。
至於A股，走勢是先升後跌，開市升0.47%，然後即反高潮回落，收市跌1.05%，收報2,859點。現報2,821點。

你有100蚊 你同自己講 點都要keep住$30蚊 所以你借咗70蚊比你條女同你條女啲friend(假設你有女) 咁你就收少少息嘅 你條女有時又還啲有時又借返啲有時又借比外人 不過你永遠都至少有$30 係個褲袋到

而家你班女比你隔離屋個傻強溝咗 你戴帽了 條女又唔肯錢債肉償 佢話 小龍師不如你借多15蚊比我 我幫你錢搵錢 話唔定可以令我啲姊妹回心轉意呢

你又借多左$15 比佢 自己淨返 $15 雖然你班女可能可能好有錢 但你又唔肯定佢地會否回心轉意去返你到

支那人借完錢唔係炒賣股就係樓
但係佢地今次股樓皆死 會去邊？

人民幣跌
準備上去做大爺

支那又有阿爺支持，一定無有怕啦

全力唱好支那

我換俾你！

我要共享終国人光榮

距離支國滅亡又前進一步

直接講就係等運到

返深圳做大爺嘅日子返嚟喇

一定會

收到 已經all in 北美股
恆指已經係先兆

香港經濟差 樓市點會好
再加埋TRUMP 不斷出大招

多謝提供雙重笑話

過埋年尾就知龍與鳳

證監會凍結金利豐客戶資產呢單野好嚴重

朱太係香港第一莊,報紙完全HEA講

比D耐性啦 上年都未出手 今年即刻變面

咁你而家明未

又降準 又話去槓桿

即係又玩債轉股吊命

日本當年都係好似因為咁最後爆煲